# Laisse pas traîner ton fils 
NTM

#### <div style="text-align: right"> Kool shen </div>  

À l'aube de l'an 2000 pour les jeunes c'est plus le même deal  
Pour celui qui traîne, comme pour celui qui file  
Tout droit, de tout façon y a plus de boulot  
La boucle est bouclée, le système a la tête sous l'eau  
Et les jeunes sont saoulés, salis sous le silence  
Seule issue la rue même quand elle est en sens  
C'est pas un souci pour ceux qui s'y sont préparés, si ça se peut  
Certains d'entre eux même s'en sortiront mieux  
Mais pour les autres, c'est clair, ça s'ra pas facile  
Faut pas s'voiler la face, il suffit pas d'vendre des kils  
Faut tenir le terrain pour le lendemain  
S'assurer que les siens aillent bien, éviter les coups de surin  
Afin de garder son bien intact  
Son équipe compacte, soudée  
Écoute de scanner pour garder le contact ou  
Décider de bouger, éviter les zones rouges, et  
Surtout jamais prendre de congé  
C'est ça que tu veux pour ton fils?  
C'est comme ça que tu veux qu'il grandisse?  
J'ai pas de conseil à donner, mais si tu veux pas qu'il glisse  
Regarde-le, quand il parle, écoute-le!  
Le laisse pas chercher ailleurs l'amour qu'il devrait y avoir dans tes yeux  

#### <div style="text-align: right"> choir 1 </div>  

Laisse pas traîner ton fils  
Si tu ne veux pas qu'il glisse  
Qu'il te ramène du vice  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu veux pas qu'il glisse  

#### <div style="text-align: right"> Joey Starr </div>

Putain, c'est en me disant "j'ai jamais demandé à t'avoir!"  
C'est avec ces formules, trop saoulées, enfin faut croire  
Que mon père a contribué à me lier avec la rue  
J'ai eu l'illusion de trouver mieux, j'ai vu  
Ce qu'un gamin de quatorze ans, avec le décalage de l'âge  
Peut entrevoir, c'était comme un mirage  
Plus d'interdit, juste avoir les dents assez longues  
Pour croquer la vie, profiter de tout ce qui tombe  
La rue a su me prendre car elle me faisait confiance  
Chose qui avec mon père était comme de la nuisance  
Aucun d'entre nous n'a voulu recoller les morceaux  
Toute tentative nous montrait qu'on avait vraiment trop d'ego  
Mon père n'était pas chanteur, il aimait les sales rengaines  
Surtout celles qui vous tapent comme un grand coup de surin   en pleine poitrine  
Croyant la jouer fine, il ne voulait pas, ne cherchait même   pas  
À ranger ce putain d'orgueil qui tranchait les liens familiaux  
Chaque jour un peu plus  
J'avais pas l'impression d'être plus coté qu'une caisse à l'argus  
Donc j'ai dû renoncer, trouver mes propres complices  
Mes partenaires de glisse, désolé si je m'immisce  
#### <div style="text-align: right"> Choeur </div>

Mais laisse pas traîner ton fils  
Si tu ne veux pas qu'il glisse  
Qu'il te ramène du vice  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu veux pas qu'il glisse  

#### <div style="text-align: right"> Kool shen </div>

Que voulais-tu que ton fils apprenne dans la rue?  
Quelles vertus croyais-tu qu'on y enseigne?  
Mais t'as pas vu comment ça pue dehors  
Mais comment ça sent la mort?  
Quand tu respires ça, mec, t'es comme mort-né  
Tu finis borné à force de tourner en rond  
Ton cerveau te fait défaut, puis fait des bonds  
Et c'est vraiment pas bon quand t'en perds le contrôle  
Quand pour les yeux des autres, tu joues de mieux en mieux ton rôle  
Ton rôle de caillera, juste pour ne pas  
Qu'on te dise, "Voilà tu fais plus partie de la mifa d'en bas"  
C'est dingue mais c'est comme ça  
Sache qu'ici-bas, plus qu'ailleurs, la survie est un combat  
À base de coups bas, de coups de tonba  
D'esquives, des "shta-pow!" de putains de stonba  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu veux pas qu'il glisse  
Qu'il te ramène du vice  

#### <div style="text-align: right"> choeur </div>

Non laisse pas traîner ton fils  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu ne veux pas qu'il glisse  
Qu'il te ramène du vice  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu veux pas qu'il glisse  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu ne veux pas qu'il glisse  
Qu'il te ramène du vice  
Laisse pas traîner ton fils  
Si tu veux pas qu'il glisse  

Source : LyricFind  
Songwriters: Bruno Lopes / Didier Morville / Fabrice Guion-Firmin  
Laisse pas traîner ton fils lyrics © Sony/ATV Music Publishing LLC  